<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Crystal Bit</title><link>https://crystal-bit.github.io/blog/2020/</link><description>Recent content on Crystal Bit</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><lastBuildDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://crystal-bit.github.io/blog/2020/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Live coding con Wintermute: platformer 2D con Godot</title><link>https://crystal-bit.github.io/blog/2020/live-coding-con-wintermute-platformer-2d-con-godot/</link><pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/blog/2020/live-coding-con-wintermute-platformer-2d-con-godot/</guid><description>Nel secondo live stream sul canale YouTube, insieme a Wintermute abbiamo fatto una serata di live coding di un platformer 2D con Godot Engine.
Durante la live non sono riuscito a trasmettere tutte le informazioni che avevo in mente, probabilmente per mia inesperienza con il format. Voglio quindi completare il contenuto lasciando qui qualche appunto e consiglio per chi volesse sviluppare un gioco di questo genere.
PS: se vi siete persi la live, eccola qui:</description></item><item><title>Racconto di una live abusiva - Creare giochi con HaxeFlixel</title><link>https://crystal-bit.github.io/blog/2020/racconto-di-una-live-abusiva-creare-giochi-con-haxeflixel/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 11:15:21 +0200</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/blog/2020/racconto-di-una-live-abusiva-creare-giochi-con-haxeflixel/</guid><description>Il 23 Aprile c&amp;rsquo;è stata la prima live sul canale Crystal Bit.
La live è stata definita abusiva per diversi motivi; molti di questi si scoprono già nei primi minuti della live stessa. Per chi se la fosse persa eccola qui sotto.
Ospite della serata è stato Rudi Bonfiglioli (aka Wintermute) che si è offerto gentilmente per fare una panoramica su Haxe Flixel un solido game framework 2D multipiattaforma.</description></item><item><title>Refresh</title><link>https://crystal-bit.github.io/blog/2020/refresh/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/blog/2020/refresh/</guid><description>Da oggi il sito web cambia, anche se non di molto.
Ho deciso di cominciare finalmente con la scrittura di qualche guida testuale da condividere qui sopra. È una cosa che mi è stata chiesta più volte sopratutto riguardo GDScript e Godot.
Prima di avventurarmi nella scrittura di guide però ho sentito la necessita di fare qualche cambiamento al sito web, vi spiego perché.
Il motivo Fino ad oggi nel sito web c&amp;rsquo;è stato qualcosa che non mi convinceva.</description></item><item><title>Informazioni per Bilbao - Fun &amp; Serious</title><link>https://crystal-bit.github.io/blog/2020/informazioni-per-bilbao-fun-serious/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/blog/2020/informazioni-per-bilbao-fun-serious/</guid><description>Ad inizio Dicembre 2019 ho partecipato all&amp;rsquo;evento Fun &amp;amp; Serious, tenutosi al Bilbao Exhibition Center (BEC).
In questo post voglio raccogliere consigli ed informazioni su come organizzarsi per partecipare alle prossime edizioni.
Se non conoscete questo evento e non sapete se è di vostro interesse, allora vi consiglio di vedere il video YouTube dove approfondisco questi temi.
Comunicare - Inglese? Spagnolo? Basco? Le indicazioni che troverete saranno molto spesso scritte prima in Basco e poi in Spagnolo.</description></item></channel></rss>