<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Crystal Bit</title><link>https://crystal-bit.github.io/</link><description>Recent content on Crystal Bit</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://crystal-bit.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Informazioni per Bilbao - Fun &amp; Serious</title><link>https://crystal-bit.github.io/blog/2020/informazioni-per-bilbao-fun-serious/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/blog/2020/informazioni-per-bilbao-fun-serious/</guid><description>Ad inizio Dicembre 2019 ho partecipato all'evento Fun &amp;amp; Serious, tenutosi al Bilbao Exhibition Center (BEC).
In questo post voglio raccogliere consigli ed informazioni su come organizzarsi per partecipare alle prossime edizioni.
Se non conoscete questo evento e non sapete se è di vostro interesse, allora vi consiglio di vedere il video YouTube dove approfondisco questi temi.
Comunicare - Inglese? Spagnolo? Basco? Le indicazioni che troverete saranno molto spesso scritte prima in Basco e poi in Spagnolo.</description></item><item><title>Come chiedere aiuto su problemi di programmazione</title><link>https://crystal-bit.github.io/blog/2019/come-chiedere-aiuto-su-problemi-di-programmazione/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2019 15:00:00 +0100</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/blog/2019/come-chiedere-aiuto-su-problemi-di-programmazione/</guid><description>Sotto i video YouTube o nelle community Discord leggo spesso richieste di aiuto del tipo:
&amp;ldquo;Ho seguito questo tutorial ma ho questo errore: Error: Attempt to call function &amp;lsquo;get_node&amp;rsquo; in base &amp;lsquo;null instance&amp;rsquo; on null instance.&amp;rdquo; Ecco il mio codice, come risolvo?
extends KinematicBody2D var movement = Vector2() var state = &amp;ldquo;wild&amp;rdquo; func _ready(): randomize() $AITimer.start() func _process(delta): if state == &amp;ldquo;wild&amp;rdquo;: if $AITimer.time_left == 0: if randf() &amp;lt; stop_probability: movement = Vector2() &amp;hellip;</description></item><item><title>Space Shooter &amp; Hacktoberfest</title><link>https://crystal-bit.github.io/blog/2019/space-shooter-hacktoberfest/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:00:00 +0100</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/blog/2019/space-shooter-hacktoberfest/</guid><description>Logo creato da Karbb Space Shooter è un progetto open source che ho creato in occasione dell'evento Hacktoberfest 2019.
Si tratta di uno shoot'em up a scorrimento infinito dove l'obiettivo è rimanere in vita e distruggere navicelle nemiche per ottenere punti.
Nascita dell'idea Lavorare insieme è il migliore modo per imparare: ho voluto quindi dare l'opportunità a chi segue il progetto Crystal Bit di collaborare nella realizzazione di un videogioco.</description></item><item><title>Resoconto Luglio 2019</title><link>https://crystal-bit.github.io/blog/2019/resoconto-luglio-2019/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 17:00:00 +0100</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/blog/2019/resoconto-luglio-2019/</guid><description>Salve a tutti ragazzi, questo articolo è un resoconto del mese di Luglio, il primo mese dal lancio del sito web.
Avrei voluto creare un articolo corto e veloce da scrivere, ma in realtà mi ha preso molto più tempo di quello che mi aspettassi, sintomo che ho ancora molto da migliorare.
In ogni caso cominciamo!
Lunedì 22 Luglio avrei dovuto pubblicare un video, ma non ci sono riuscito a causa di una febbre maledetta che mi ha bloccato da sabato fino a martedì.</description></item><item><title>Nascita sito web Crystal Bit</title><link>https://crystal-bit.github.io/blog/2019/nascita-sito-web-crystal-bit/</link><pubDate>Sun, 30 Jun 2019 10:00:00 +0100</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/blog/2019/nascita-sito-web-crystal-bit/</guid><description>Salve a tutti ragazzi e&amp;hellip; benvenuti sul sito web ufficiale del progetto Crystal Bit!
Se è la prima volta che senti parlare di Crystal Bit e sei curioso di saperne qualcosa in più, ti consiglio di dare un'occhiata alla pagina About. Chi mi segue sul canale YouTube avrà notato, negli ultimi mesi, un certo rallentamento nel ritmo di rilascio video (che ufficiosamente è un video ogni due settimane).
Effettivamente sono stato impegnato (oltre che nel lavoro e dalla vita in generale) nella creazione di questo sito web che permetterà di ampliare e migliorare la comunicazione con chi è interessato a questo progetto.</description></item><item><title>About</title><link>https://crystal-bit.github.io/about/</link><pubDate>Thu, 30 May 2019 15:18:51 +0100</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/about/</guid><description>content is not used</description></item></channel></rss>