<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Crystal Bit</title><link>https://crystal-bit.github.io/</link><description>Recent content on Crystal Bit</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><lastBuildDate>Wed, 03 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://crystal-bit.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>gitignore per progetti Godot</title><link>https://crystal-bit.github.io/guide/gitignore-per-progetti-godot/</link><pubDate>Wed, 03 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/guide/gitignore-per-progetti-godot/</guid><description>Le prime volte con Godot avevo dubbi su quali file includere nella storia git.
In questa guida ho riassunto le informazioni che mi sono state più utili per configurare i repository git per i progetti Godot.
Quali file ignorare? Senza tanti giri di parole, questo è un template di .gitignore che uso spesso per i miei progetti, lo trovate su questo repository GitHub:
# Godot-specific ignores .import/ export.cfg export_presets.cfg # Imported translations (automatically generated from CSV files) *.</description></item><item><title>Godot: risolvere errori null instance</title><link>https://crystal-bit.github.io/guide/godot-null-error/</link><pubDate>Wed, 27 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/guide/godot-null-error/</guid><description>Ho ricevuto spesso richieste di aiuto per problemi con GDScript del tipo:
Invalid set index 'position' (on base: 'null instance') [...] Invalid operands 'Nil' and [...] Chi si blocca di fronte a questo genere di problemi, probabilmente si sta appena avvicinando al mondo della programmazione.
L&amp;rsquo;aiuto migliore che posso dare è spiegare cosa sia una null instance e spiegare quali strumenti esistono in Godot (ma non solo) per risolvere questi errori.</description></item><item><title>Live coding con Wintermute: platformer 2D con Godot</title><link>https://crystal-bit.github.io/blog/2020/live-coding-con-wintermute-platformer-2d-con-godot/</link><pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/blog/2020/live-coding-con-wintermute-platformer-2d-con-godot/</guid><description>Nel secondo live stream sul canale YouTube, insieme a Wintermute abbiamo fatto una serata di live coding di un platformer 2D con Godot Engine.
Durante la live non sono riuscito a trasmettere tutte le informazioni che avevo in mente, probabilmente per mia inesperienza con il format. Voglio quindi completare il contenuto lasciando qui qualche appunto e consiglio per chi volesse sviluppare un gioco di questo genere.
PS: se vi siete persi la live, eccola qui:</description></item><item><title>Racconto di una live abusiva - Creare giochi con HaxeFlixel</title><link>https://crystal-bit.github.io/blog/2020/racconto-di-una-live-abusiva-creare-giochi-con-haxeflixel/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 11:15:21 +0200</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/blog/2020/racconto-di-una-live-abusiva-creare-giochi-con-haxeflixel/</guid><description>Il 23 Aprile c'è stata la prima live sul canale Crystal Bit.
La live è stata definita abusiva per diversi motivi; molti di questi si scoprono già nei primi minuti della live stessa. Per chi se la fosse persa eccola qui sotto.
Ospite della serata è stato Rudi Bonfiglioli (aka Wintermute) che si è offerto gentilmente per fare una panoramica su Haxe Flixel un solido game framework 2D multipiattaforma.</description></item><item><title>Refresh</title><link>https://crystal-bit.github.io/blog/2020/refresh/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/blog/2020/refresh/</guid><description>Da oggi il sito web cambia, anche se non di molto.
Ho deciso di cominciare finalmente con la scrittura di qualche guida testuale da condividere qui sopra. È una cosa che mi è stata chiesta più volte sopratutto riguardo GDScript e Godot.
Prima di avventurarmi nella scrittura di guide però ho sentito la necessita di fare qualche cambiamento al sito web, vi spiego perché.
Il motivo Fino ad oggi nel sito web c'è stato qualcosa che non mi convinceva.</description></item><item><title>Informazioni per Bilbao - Fun &amp; Serious</title><link>https://crystal-bit.github.io/blog/2020/informazioni-per-bilbao-fun-serious/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/blog/2020/informazioni-per-bilbao-fun-serious/</guid><description>Ad inizio Dicembre 2019 ho partecipato all&amp;rsquo;evento Fun &amp;amp; Serious, tenutosi al Bilbao Exhibition Center (BEC).
In questo post voglio raccogliere consigli ed informazioni su come organizzarsi per partecipare alle prossime edizioni.
Se non conoscete questo evento e non sapete se è di vostro interesse, allora vi consiglio di vedere il video YouTube dove approfondisco questi temi.
Comunicare - Inglese? Spagnolo? Basco? Le indicazioni che troverete saranno molto spesso scritte prima in Basco e poi in Spagnolo.</description></item><item><title>Come chiedere aiuto su problemi di programmazione</title><link>https://crystal-bit.github.io/blog/2019/come-chiedere-aiuto-su-problemi-di-programmazione/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2019 15:00:00 +0100</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/blog/2019/come-chiedere-aiuto-su-problemi-di-programmazione/</guid><description>Sotto i video YouTube o nelle community Discord leggo spesso richieste di aiuto del tipo:
&amp;ldquo;Ho seguito questo tutorial ma ho questo errore: Error: Attempt to call function &amp;lsquo;get_node&amp;rsquo; in base &amp;lsquo;null instance&amp;rsquo; on null instance.&amp;rdquo; Ecco il mio codice, come risolvo?
extends KinematicBody2D var movement = Vector2() var state = &amp;ldquo;wild&amp;rdquo; func _ready(): randomize() $AITimer.start() func _process(delta): if state == &amp;ldquo;wild&amp;rdquo;: if $AITimer.time_left == 0: if randf() &amp;lt; stop_probability: movement = Vector2() &amp;hellip;</description></item><item><title>Space Shooter &amp; Hacktoberfest</title><link>https://crystal-bit.github.io/blog/2019/space-shooter-hacktoberfest/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:00:00 +0100</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/blog/2019/space-shooter-hacktoberfest/</guid><description>Logo creato da Karbb Space Shooter è un progetto open source che ho creato in occasione dell&amp;rsquo;evento Hacktoberfest 2019.
Si tratta di uno shoot&amp;rsquo;em up a scorrimento infinito dove l&amp;rsquo;obiettivo è rimanere in vita e distruggere navicelle nemiche per ottenere punti.
Nascita dell&amp;rsquo;idea Lavorare insieme è il migliore modo per imparare: ho voluto quindi dare l&amp;rsquo;opportunità a chi segue il progetto Crystal Bit di collaborare nella realizzazione di un videogioco.</description></item><item><title>Resoconto Luglio 2019</title><link>https://crystal-bit.github.io/blog/2019/resoconto-luglio-2019/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 17:00:00 +0100</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/blog/2019/resoconto-luglio-2019/</guid><description>Salve a tutti ragazzi, questo articolo è un resoconto del mese di Luglio, il primo mese dal lancio del sito web.
Avrei voluto creare un articolo corto e veloce da scrivere, ma in realtà mi ha preso molto più tempo di quello che mi aspettassi, sintomo che ho ancora molto da migliorare.
In ogni caso cominciamo!
Lunedì 22 Luglio avrei dovuto pubblicare un video, ma non ci sono riuscito a causa di una febbre maledetta che mi ha bloccato da sabato fino a martedì.</description></item><item><title>Nascita sito web Crystal Bit</title><link>https://crystal-bit.github.io/blog/2019/nascita-sito-web-crystal-bit/</link><pubDate>Sun, 30 Jun 2019 10:00:00 +0100</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/blog/2019/nascita-sito-web-crystal-bit/</guid><description>Salve a tutti ragazzi e&amp;hellip; benvenuti sul sito web ufficiale del progetto Crystal Bit!
Se è la prima volta che senti parlare di Crystal Bit e sei curioso di saperne qualcosa in più, ti consiglio di dare un'occhiata alla pagina About. Chi mi segue sul canale YouTube avrà notato, negli ultimi mesi, un certo rallentamento nel ritmo di rilascio video (che ufficiosamente è un video ogni due settimane).
Effettivamente sono stato impegnato (oltre che nel lavoro e dalla vita in generale) nella creazione di questo sito web che permetterà di ampliare e migliorare la comunicazione con chi è interessato a questo progetto.</description></item></channel></rss>