<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Crystal Bit</title><link>https://crystal-bit.github.io/guide/</link><description>Recent content on Crystal Bit</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><atom:link href="https://crystal-bit.github.io/guide/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>gitignore per progetti Godot</title><link>https://crystal-bit.github.io/guide/gitignore-per-progetti-godot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/guide/gitignore-per-progetti-godot/</guid><description>Le prime volte con Godot avevo dubbi su quali file includere nella storia git.
In questa guida ho riassunto le informazioni che mi sono state più utili per configurare i repository git per i progetti Godot.
Quali file ignorare? Senza tanti giri di parole, questo è un template di .gitignore che uso spesso per i miei progetti, lo trovate su questo repository GitHub:
# Godot-specific ignores .import/ export.cfg export_presets.cfg # Imported translations (automatically generated from CSV files) *.</description></item><item><title>Godot: risolvere errori null instance</title><link>https://crystal-bit.github.io/guide/godot-null-error/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/guide/godot-null-error/</guid><description>Ho ricevuto spesso richieste di aiuto per problemi con GDScript del tipo:
Invalid set index &amp;#39;position&amp;#39; (on base: &amp;#39;null instance&amp;#39;) [...] Invalid operands &amp;#39;Nil&amp;#39; and [...] Chi si blocca di fronte a questo genere di problemi, probabilmente si sta appena avvicinando al mondo della programmazione.
L&amp;rsquo;aiuto migliore che posso dare è spiegare cosa sia una null instance e spiegare quali strumenti esistono in Godot (ma non solo) per risolvere questi errori.</description></item><item><title>Le novità di Godot 4</title><link>https://crystal-bit.github.io/guide/le-novit%C3%A0-di-godot4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://crystal-bit.github.io/guide/le-novit%C3%A0-di-godot4/</guid><description>Di recente sta crescendo l’interesse verso Godot Engine 4. Ho raccolto qui tutte le informazioni più utili per chi sta valutando l&amp;rsquo;utilizzo di questo engine open source.
⚠️ Avvertimento: se avete un progetto in sviluppo con Godot 3 allora continuate su quella versione, a meno che non abbiate un valido motivo per fare l’upgrade. Godot 4 non è ancora pronto per l&amp;rsquo;utilizzo in produzione.
Qual è l&amp;rsquo;ultima versione disponibile? L&amp;rsquo;ultima versione disponibile è Godot Engine 4 alpha8 (al tempo della scrittura di questa guida).</description></item></channel></rss>